\section{Nociones de combinatoria}
	\subsection{Algunas definiciones básicas}
		\begin{definition}{Conjunto finito}
			Un conjunto $X$ es finito si $\exists\:n\in\N$ tal que hay una función biyectiva $f:x\mapsto[n]$ o bien $x=\varnothing$ 
		\end{definition}
		\begin{definition}{Cardinalidad}
			Si $X$ es finito. definimos
			\[
				\abs{X}=
				\begin{dcases}
					0\text{ si }x=\varnothing.\\
					\text{Único $n\in\N$ tal que $\exists f:x\mapsto[n]$} biyectiva.
				\end{dcases}
			\]
		\end{definition}
		\begin{theorem}{}
			Si $X$ y $Y$ son conjuntos disjuntos, con $\abs{X}=n$ y $\abs{Y}=m$, entonces $\abs{X\cup Y}=n+m$.
		\end{theorem}
		\begin{demostration}{}
			Sean $f:x\mapsto[n]$ y $g:x\mapsto[m]$ ambas biyectivas, y sea $h:(X\cup Y)\mapsto[n+m]$ definida por
			\[
			h(a)=
			\begin{dcases}
				f(a)\text{ si }a\in X.\\
				n+g(a)\text{ si }a\in Y.
			\end{dcases}
			\]
			TERMINAR...
		\end{demostration}
		\begin{corollary}{}
			Si $X_1\dotso,X_n$ son conjuntos finitos disjuntos por pares, entonces
			$$\abs{\bigcup_{i=1}^{n}{X_i}}=\sum_{i=1}^{n}{\abs{X_i}}$$
		\end{corollary}
		\begin{demostration}{}
			Por inducción sobre $n$.
			
			Para $n=1$ obvio.
	
			Para $n=2$ Es la proposición anterior.
			
			Supongamos que se cumple para n; y sean $X_1,\dotso,X_n,X_{n+1}$ conjuntos disjuntos por pares. Entonces
			\begin{align*}
				\abs{\bigcup_{i=1}^{n+1}{X_i}}&=\abs{\bigcup_{i=1}^{n}{X_i}\cupdot X_{n+1}}\\
				&=\sum_{i=1}^{n}{\abs{X_i}}+\abs{X_{n+1}}\\
				&=\sum_{i=1}^{n+1}{\abs{X_i}}
			\end{align*}
			\begin{flushright}
				\qed
			\end{flushright}
		\end{demostration}
	\subsection{Principio de Inclusión-Exclusión}
		\begin{theorem}{Principio de inclusión-exclusión}
			Sean $A$ y $B$ conjuntos finitos, entonces
			$$\abs{A\cup B}=\abs{A}+\abs{B}-\abs{A\cap B}$$
		\end{theorem}
		\begin{demostration}{}
			Los conjuntos $A\setminus B$, $B\setminus A$, $A\cap B$, son disjuntos por pares y $A\cup B=(A\setminus B)\cup(B\setminus A)\cup(A\cap B)$, entonces
			\begin{align*}
				\abs{A\cup B}&=\abs{(A\setminus B)\cup(B\setminus A)\cup(A\cap B)} \\
				&=\abs{A\setminus B}+\abs{B\setminus A}+\abs{A\cap B} \\
				&=\abs{A\setminus B}+\abs{B\setminus A}+\abs{A\cap B}+\abs{A\cap B}-\abs{A\cap B} \\
				&=\abs{A}+\abs{B}-\abs{A\cap B}
			\end{align*}
			\begin{flushright}
				\qed
			\end{flushright}
		\end{demostration}
		\begin{theorem}{Principio de inclusión-exclusión generalizado}
			Sea $A_1,\dotso,A_n$ conjuntos finitos. Entonces:
			\begin{align*}
				\abs{A_1\cup\dotsb\cup A_n}&= \sum_{i=1}^{n}{\abs{A_i}}-\sum_{i< j\leq n}{\abs{A_i\cap A_j}}+\sum_{i< j< k\leq n}{\abs{A_i\cap A_j\cap A_k}}\dotsb\\
				&\quad+(-1)^n\sum_{i_1< \dotsb\leq i_{n-1}}{\abs{A_{i_1}\cap\dotsb\cap A_{i_{n-1}}}}+(-1)^{n+1}\abs{A_1\cap\dotsb\cap A_n} \\
			\end{align*}
		\end{theorem}
		\begin{demostration}
		Inducción sobre n.
		
		Para n=1 obvio.
		
		Para n=2 Principio de inclusión-exclusión simple.
		
		Supongamos que el enunciado es cierto para n, y sean $A_1,\dotso,A_n,A_{n+1}$ conjuntos finitos, entonces
		\begin{align*}
			\abs{A_1\cup\dotsb\cup A_n\cup A_{n+1}}&=\abs{(A_1\cup\dotsb\cup A_n)\cup A_{n+1}} \\
			&=\abs{A_1\cup\dotsb\cup A_n}+\abs{A_{n+1}}-\abs{(A_1\cup\dotsb\cup A_n)\cap A_{n+1}} \\
			&=\abs{A_1\cup\dotsb\cup A_n}+\abs{A_{n+1}}-\abs{(A_1\cap A_{n+1})\cup\dotsb\cup(A_n\cap A_{n+1})}\\
			&= \textcolor{Rojop}{\sum_{i=1}^{n}{\abs{A_i}}}
			-\textcolor{Azulp}{\sum_{i< j\leq n}{\abs{A_i\cap A_j}}}
			+\textcolor{Verdep}{\sum_{i< j< k\leq n}{\abs{A_i\cap A_j\cap A_k}}}\dotsb\\
			&\quad+\textcolor{ORANGEmanim}{(-1)^n\sum_{i_1< \dotsb\leq i_{n-1}}{\abs{A_{i_1}\cap\dotsb\cap A_{i_{n-1}}}}}
			+\textcolor{magenta}{(-1)^{n+1}\abs{A_1\cap\dotsb\cap A_n}}\\
			&\quad+\textcolor{Rojop}{\abs{A_{n+1}}}
			-\left(\textcolor{Azulp}{\sum_{i=1}^{n}{\abs{A_i\cap A_{n+1}}}}
			-\textcolor{Verdep}{\sum_{i<j\le n}{\abs{(A_i\cap A_{n+1})\cap(A_j\cap A_{n+1})}}}+\dotsb\right.\\
			&\quad\left.+\textcolor{ORANGEmanim}{(1)^{n}\sum_{i_1<\dotsb\leq i_{n-1}}{(A_{i_1}\cap A_{n+1})\cap\dotsb\cap(A_{i_{n-1}}\cap A_{n+1})}}
			+\textcolor{magenta}{\abs{(A_1\cap A_{n+1})\cap\dotso\cap(A_n\cap A_{n+1})}}\right)\\
			&=\textcolor{Rojop}{\sum_{i=1}^{n+1}{\abs{A_i}}}
			-\textcolor{Azulp}{\sum_{i<j\le n+1}{\abs{A_i\cap A_j}}}
			+\textcolor{Verdep}{\sum_{i< j< k\leq n+1}{\abs{A_i\cap A_j\cap A_k}}}+\dotsb\\
			&\quad+\textcolor{ORANGEmanim}{(-1)^{n+1}\sum_{i_1< \dotsb\leq i_{n}}{\abs{A_{i_1}\cap\dotsb\cap A_{i_{n-1}}}}}
			+\textcolor{magenta}{(-1)^{n+2}\abs{A_1\cap\dotsb\cap A_n}}
		\end{align*}
		\begin{flushright}
			\qed
		\end{flushright}
	\end{demostration}
	\subsection{Conjunto potencia}
		\begin{theorem}{}
			Si $A$ y $B$ son conjuntos finitos, entonces
			$$\abs{A\times B}=\abs{A}\abs{B}$$
		\end{theorem}
		\begin{demostration}{}
			Sea $n=\abs{A}$, $m=\abs{B}$ y $f:A\longmapsto [[n]]$, $g:B\longmapsto [[m]]$ funciones biyectivas. Sea
			\begin{align*}
				h:(A&\times B)\longmapsto[[nm]] \\
				(a&,b)\longrightarrow f(a)+(g(b)-1)n
			\end{align*}
			TERMINAR...
		\end{demostration}
		\begin{corollary}{}
			Si $A_1,\dotso,A_n$ son conjuntos finitos, entonces 
			$$\abs{A_1\times\dotsb\times A_n}=\prod_{i=1}^{n}{\abs{A_i}}$$
		\end{corollary}
		\begin{demostration}{}
			Por inducción sobre $n$
			Para $n=1$ fácil.
			Para $n=2$ es el teorema anterior.
			Supongamos para $n$ y sean $A_1,\dotso,A_n,A_{n+1}$ conjuntos finitos, entonces
			\begin{align*}
				\abs{A_1\times\dotsb\times A_n\times A_{n+1}}&=\abs{(A_1\times\dotso\times A_n)\times A_{n+1}} \\
				&=\abs{(A_1\times\dotso\times A_n)}\abs{A_{n+1}}\\
				&=\prod_{i=1}^{n}{\abs{A_i}}\abs{A_{n+1}}\\
				&=\prod_{i=1}^{n+1}{\abs{A_i}}
			\end{align*}
			\begin{flushright}
				\qed
			\end{flushright}
		\end{demostration}
		\begin{definition}{Conjunto potencia}
			Sea A un conjunto $\wp(A)=\{x|x\subseteq A\}$ 
		\end{definition}
		\begin{theorem}{}
			Sea $A$ un conjunto finito, entonces
			$$\abs{\wp(A)}=2^{\abs{A}}$$
		\end{theorem}
		\begin{demostration}{}
		
		Supongamos que $\abs{A}=n$, $A=\{a_1,a_2,\dotso,a_n\}$, Notemos que la función $$f:(\{0,1\}\times\{0,1\}\times\dotsb\times\{0,1\})\longmapsto\wp(A)$$ es biyectiva. Por lo tanto $$\abs{\wp(A)}=\abs{\{0,1\}\times\{0,1\}\times\dotsb\times\{0,1\}}=2^n$$
		\begin{flushright}
			\qed
		\end{flushright}
	\end{demostration}
	\subsection{Permutaciones}
		\begin{definition}{Permutación}
			Sea $A$ un conjunto finito tal que $A=\{a_1,a_2,\dotso,a_n\}$
			$$S_A=\{(a_{i_1},a_{i_2},\dotso,a_{i_j},\dotso,a_{i_n})|i_j\neq i_k\text{ si } j\neq k\}$$
		\end{definition}
		\begin{theorem}{}
			Si $A$ es un conjunto finito y $\abs{A}=n$, entonces $\abs{S_A}=n!$
		\end{theorem}
		\begin{demostration}{}
			Sea $A=\{a_1,a_2,\dotso,a_n\}$, procedamos por inducción sobre n.
			Nuestra base de inducción es $\abs{S_0}=\abs{S_1}=1$.
			Ahora, supongamos que para $S_n$ se cumple $\abs{S_n}=n!$.
			$S_{n+1}$ tiene posiciones $n+1$, por lo que hay $n+1$ nuevas posibilidades, entonces
			$$\abs{S_{n+1}}=n+1\abs{S_n}=(n+1)!$$
		\end{demostration}
	\subsection{Coeficiente binomial}
		\begin{definition}{Coeficiente binomial}
			Dados $K,n\in\N\cup\{0\}$ con $k\le n$, se define $$\binom{n}{k}=\abs{\{x\in\wp(A)|\abs{x}=k\}}\text{ donde }\abs{A}=n$$
		\end{definition}
		\begin{theorem}{}
			$$\binom{n}{k}=\frac{n!}{k!(n-k)!}$$
		\end{theorem}

